{
    "count": 5998,
    "page": 1,
    "totalPages": 200,
    "nextPage": 2,
    "previousPage": 0,
    "showingFrom": 1,
    "showingTo": 30,
    "items": [
        {
            "id": 40865,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Em Manaus, IBGE divulga nesta quinta (08/08) dados nacionais in\u00e9ditos do Censo 2022: Registros de Nascimentos",
            "introducao": "O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divulgar\u00e1 no dia 08 de agosto, \u00e0s 10h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), em Manaus (AM), os resultados do \u201cCenso Demogr\u00e1fico 2022: Registros de Nascimentos - Resultados do Universo\u201d, com informa\u00e7\u00f5es sobre a...",
            "data_publicacao": "05/08/2024 03:04:05",
            "produto_id": 22827,
            "produtos": "22827|Censo 2022#3|censo-demografico-2022|2098",
            "editorias": "ibge;censo2020",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Registros_nascimentos_thumb.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Agncia-Intranet_875x485px_Registros_nascimentos_01.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "22827",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40865-em-manaus-ibge-divulga-nesta-quinta-08-08-dados-nacionais-ineditos-do-censo-2022-registros-de-nascimentos.html"
        },
        {
            "id": 40858,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE divulga Agenda para a semana dos dias 5 a 11 de agosto",
            "introducao": "Agenda IBGE traz a programa\u00e7\u00e3o do instituto para a semana - Foto: Arte sobre foto de\u00a0Bel Cor\u00e7\u00e3o/Brasil com S Divulgada hoje (5), a Agenda IBGE contempla as programa\u00e7\u00f5es do Instituto para a semana do dia 5 a 11 de agosto. O documento traz as reuni\u00f5es...",
            "data_publicacao": "05/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40858-ibge-divulga-agenda-para-a-semana-dos-dias-5-a-9-de-agosto.html"
        },
        {
            "id": 40862,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Com Carta do Brasil na Era Digital, IBGE encerra Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados",
            "introducao": "Confer\u00eancia chega ao fim com mais de tr\u00eas mil inscritos - Foto: Andr\u00e9 Martins Ap\u00f3s cinco dias, mais de 140 palestrantes, 350 representantes de \u00f3rg\u00e3os e entidades t\u00e9cnicas e da sociedade, 100 horas de debates gravados, seis mesas e 23 grupos de trabalho,...",
            "data_publicacao": "02/08/2024 06:12:24",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Encerramento_HOME_AndreMartins.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Encerramento_HOME_AndreMartins.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40862-com-carta-do-brasil-na-era-digital-ibge-encerra-conferencia-nacional-dos-agentes-produtores-e-usuarios-de-dados.html"
        },
        {
            "id": 40850,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "Produ\u00e7\u00e3o industrial avan\u00e7a 4,1% em junho",
            "introducao": "Em junho de 2024, a produ\u00e7\u00e3o industrial nacional avan\u00e7ou 4,1% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas anterior, na s\u00e9rie com ajuste sazonal, interrompendo, dessa forma, dois meses consecutivos de taxas negativas, per\u00edodo em que acumulou perda de 1,8%. Junho 2024/ Maio...",
            "data_publicacao": "02/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9294,
            "produtos": "9294|PIM-PF Brasil#pimpf1|pesquisa-industrial-mensal-producao-fisica-brasil|2209",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PIM-PF-BR_Release1.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PIM-PF-BR_Release1.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9294",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40850-producao-industrial-avanca-4-1-em-junho.html"
        },
        {
            "id": 40851,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Produ\u00e7\u00e3o industrial avan\u00e7a 4,1% em junho, resultado positivo mais intenso desde julho de 2020",
            "introducao": "Atividade de produtos derivados de petr\u00f3leo e biocombust\u00edveis acumula ganhos de 6,2% em dois meses consecutivos de expans\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o - Foto: Andr\u00e9 Motta de Souza/Ag\u00eancia Petrobras Na passagem de maio para junho, a produ\u00e7\u00e3o industrial do pa\u00eds avan\u00e7ou...",
            "data_publicacao": "02/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9294,
            "produtos": "9294|PIM-PF Brasil#pimpf1|pesquisa-industrial-mensal-producao-fisica-brasil|2209",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/PIM-PF_Thumb_Andr-Motta-de-Souza-AgPetrobras.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/PIM-PF_Home_Andr-Motta-de-Souza-AgPetrobras.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9294",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40851-producao-industrial-avanca-4-1-em-junho-resultado-positivo-mais-intenso-desde-julho-de-2020.html"
        },
        {
            "id": 40849,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: pesquisadores discutem comunica\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o no uso de dados e intelig\u00eancia artificial",
            "introducao": "Capela Ecum\u00eanica recebe mesa sobre comunica\u00e7\u00e3o transversal digital e os riscos e oportunidades para produtores e usu\u00e1rios na Era Digital - Foto: Juliana Eul\u00e1lio A prote\u00e7\u00e3o de dados, a preocupa\u00e7\u00e3o ambiental no desenvolvimento de softwares e os riscos do...",
            "data_publicacao": "01/08/2024 07:41:04",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Mesa_THUMB_Juliana-Eulalio.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Mesa_HOME_Juliana-Eulalio.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40849-conferencia-da-era-digital-pesquisadores-discutem-comunicacao-e-disseminacao-no-uso-de-dados-e-inteligencia-artificial.html"
        },
        {
            "id": 40848,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE divulga agenda do encerramento, amanh\u00e3, 02 de agosto, da Confer\u00eancia da Era Digital",
            "introducao": "O IBGE encerra nesta sexta-feira, 02 de agosto, a Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, que reuniu palestrantes do Brasil e do exterior, al\u00e9m dos t\u00e9cnicos do Instituto, com a apresenta\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios das reflex\u00f5es e...",
            "data_publicacao": "01/08/2024 04:29:52",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/img_fim_conferencia_intranet.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/img_fim_conferencia_intranet.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40848-ibge-divulga-agenda-do-encerramento-amanha-02-de-agosto-da-conferencia-da-era-digital.html"
        },
        {
            "id": 40846,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: GTs discutem Comunica\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o e Letramento nesta quinta-feira, \u00e0s 14h",
            "introducao": "Sete Grupos de Trabalho realizam debates sobre Tecnologia e Dados nesta quarta-feira (31) No quarto dia da Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, organizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) em parceria...",
            "data_publicacao": "01/08/2024 01:21:57",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40846-conferencia-da-era-digital-gts-discutem-comunicacao-disseminacao-e-letramento-nesta-quinta-feira-as-14h.html"
        },
        {
            "id": 40841,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: Tecnologia deve contribuir para maior qualifica\u00e7\u00e3o, interoperabilidade e comparabilidade dos dados",
            "introducao": "A obten\u00e7\u00e3o de dados mais qualificados, a interoperabilidade das bases de dados e a comparabilidade das informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o esfor\u00e7os globais que v\u00eam sendo empreendidos por Institutos Nacionais de Estat\u00edsticas (INEs) de diferentes pa\u00edses e por organismos como...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 05:04:14",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Tecnologia_THUMB_Andr.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Tecnologia_HOME-Andr.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40841-conferencia-da-era-digital-tecnologia-deve-contribuir-para-maior-qualificacao-interoperabilidade-e-comparabilidade-dos-dados.html"
        },
        {
            "id": 40814,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Taxa de desocupa\u00e7\u00e3o cai para 6,9% com novo recorde no n\u00famero de pessoas trabalhando",
            "introducao": "Alta da ocupa\u00e7\u00e3o foi puxada pelo Com\u00e9rcio, pela Educa\u00e7\u00e3o e pela atividade de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Foto: Helena Pontes/Ag\u00eancia IBGE Not\u00edcias No trimestre encerrado em junho de 2024, a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o caiu para 6,9%, a menor taxa para um...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9171,
            "produtos": "9171|Divulga\u00e7\u00e3o mensal#pnadc1|pesquisa-nacional-por-amostra-de-domicilios-continua-mensal|2511",
            "editorias": "sociais",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_sociais\\/2024_07\\/PNADC_Helena_Pontes_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_sociais\\/2024_07\\/PNADC_Helena_Pontes_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9171",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40814-taxa-de-desocupacao-cai-para-6-9-com-novo-recorde-no-numero-de-pessoas-trabalhando.html"
        },
        {
            "id": 40811,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "PNAD Cont\u00ednua: taxa de desocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 6,9% e taxa de subutiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de 16,4% no trimestre encerrado em junho",
            "introducao": "A taxa de desocupa\u00e7\u00e3o (6,9%) no trimestre encerrado em junho de 2024 recuou um ponto percentual (p.p.) frente ao trimestre de janeiro a mar\u00e7o de 2024 (7,9%) e caiu 1,1 p.p. ante o mesmo trimestre m\u00f3vel de 2023 (8,0%). Essa foi a menor taxa de desocupa\u00e7\u00e3o...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9171,
            "produtos": "9171|Divulga\u00e7\u00e3o mensal#pnadc1|pesquisa-nacional-por-amostra-de-domicilios-continua-mensal|2511",
            "editorias": "sociais",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PNAD_C_Mensal_Release.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PNAD_C_Mensal_Release.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9171",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40811-pnad-continua-taxa-de-desocupacao-e-de-6-9-e-taxa-de-subutilizacao-e-de-16-4-no-trimestre-encerrado-em-junho.html"
        },
        {
            "id": 40817,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: sete Grupos de Trabalho realizam debates sobre Tecnologia e Dados nesta quarta-feira, \u00e0s 14h",
            "introducao": "Sete Grupos de Trabalho realizam debates sobre Tecnologia e Dados nesta quarta-feira (31) No terceiro dia da Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, organizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) em...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40817-conferencia-da-era-digital-sete-grupos-de-trabalho-realizam-debates-sobre-tecnologia-e-dados-nesta-quarta-feira-as-14h.html"
        },
        {
            "id": 40815,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE debate governan\u00e7a do SINGED durante Confer\u00eancia da Era Digital ",
            "introducao": "Mesa debate governan\u00e7a do Sistema Nacional Soberano de Geoci\u00eancia, Estat\u00edsticas e Dados (SINGED) - Foto: Andr\u00e9 Martins A governan\u00e7a do Sistema Nacional Soberano de Geoci\u00eancia, Estat\u00edsticas e Dados (SINGED) foi o tema principal da mesa \u201cA Era Digital e...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 05:28:24",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Governanca_THUMB_Andr-Martins.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Governanca_HOME_Andr-Martins.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40815-ibge-debate-governanca-do-singed-durante-conferencia-da-era-digital.html"
        },
        {
            "id": 40810,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: oito Grupos de Trabalho iniciam debates sobre SINGED e desenvolvimento regional nesta ter\u00e7a-feira, \u00e0s 14h",
            "introducao": "Oito grupo de trabalhos da Confer\u00eancia da Era Digital iniciam debates nesta ter\u00e7a (30) No segundo dia da Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, organizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) em parceria...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 12:31:49",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40810-conferencia-da-era-digital-oito-grupos-de-trabalho-iniciam-debates-sobre-singed-e-desenvolvimento-regional-nesta-terca-feira-as-14h.html"
        },
        {
            "id": 40801,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Pre\u00e7os da ind\u00fastria crescem 1,28% em junho, quinto m\u00eas consecutivo com alta",
            "introducao": "Setor de alimentos marcou, em junho, terceira alta nos pre\u00e7os consecutivas - Foto: Jonathan-Campos/AEN Os pre\u00e7os da ind\u00fastria nacional cresceram 1,28% em junho na compara\u00e7\u00e3o com o resultado de maio, que havia sido de 0,36%. O resultado foi o quinto...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9282,
            "produtos": "9282|\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Produtor - Ind\u00fastrias Extrativas e de Transforma\u00e7\u00e3o|indice-de-precos-ao-produtor-industrias-extrativas-e-de-transformacao|2081",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/IPP_THUMB_Jonathan-Campos-AEN.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/IPP_HOME_Jonathan-Campos-AEN.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9282",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40801-precos-da-industria-crescem-1-28-em-junho-quinto-mes-consecutivo-com-alta.html"
        },
        {
            "id": 40797,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Produtor (IPP) \u00e9 de 1,28% em junho",
            "introducao": "Em junho de 2024, os pre\u00e7os da ind\u00fastria cresceram 1,28% frente a maio, alta superior \u00e0 observada na compara\u00e7\u00e3o entre maio e abril, quando foi de 0,36%. \u00c9 o quinto resultado positivo seguido nesse indicador. Nessa compara\u00e7\u00e3o, 19 das 24 atividades...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9282,
            "produtos": "9282|\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Produtor - Ind\u00fastrias Extrativas e de Transforma\u00e7\u00e3o|indice-de-precos-ao-produtor-industrias-extrativas-e-de-transformacao|2081",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPP_Release.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPP_Release.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9282",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40797-indice-de-precos-ao-produtor-ipp-e-de-1-28-em-junho.html"
        },
        {
            "id": 40802,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE abre Confer\u00eancia da Era Digital para debater soberania de dados e consolida\u00e7\u00e3o do SINGED",
            "introducao": "Coral do IBGE canta o Hino Nacional na abertura da confer\u00eancia - Foto: Juliana Eul\u00e1lio/IBGE O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) deu in\u00edcio na manh\u00e3 desta segunda-feira, 29, \u00e0 Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de...",
            "data_publicacao": "29/07/2024 07:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Confest-Confege-29_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Confest-Confege-29_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40802-ibge-abre-conferencia-da-era-digital-para-debater-soberania-de-dados-e-consolidacao-do-singed.html"
        },
        {
            "id": 40803,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "SINGED e Integra\u00e7\u00e3o de bases de dados p\u00fablicos e privados pautam mesa da Confer\u00eancia da Era Digital",
            "introducao": "Mesa debate riscos e oportunidades tecnol\u00f3gicas para o setor p\u00fablico e privado - Foto: Juliana Eul\u00e1lio A integra\u00e7\u00e3o das bases de dados nacionais \u00e9 uma necessidade urgente mas representa um grande desafio de infraestrutura e governan\u00e7a, debateram hoje os...",
            "data_publicacao": "29/07/2024 06:28:22",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/mesa2-HOME.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/mesa2-HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40803-singed-e-integracao-de-bases-de-dados-publicos-e-privados-pautam-mesa-da-conferencia-da-era-digital.html"
        },
        {
            "id": 40799,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Parceria entre Sudene e IBGE viabiliza centro in\u00e9dito de dados regionais sobre o Nordeste",
            "introducao": "Institui\u00e7\u00f5es lan\u00e7aram a Casa Brasil Nordeste, iniciativa que traz plataformas de informa\u00e7\u00f5es sobre economia, sociedade e meio ambiente da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Sudene. Proposta \u00e9 oferecer um portal digital, al\u00e9m de uma sala interativa Rio de Janeiro (RJ) \u2013...",
            "data_publicacao": "29/07/2024 04:38:24",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/IBGE-Sudene_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/IBGE-Sudene_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40799-parceria-entre-sudene-e-ibge-viabiliza-centro-inedito-de-dados-regionais-sobre-o-nordeste.html"
        },
        {
            "id": 40793,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confest/Confege: Mesa da cultura ser\u00e1 realizada dia 01/08",
            "introducao": "Em fun\u00e7\u00e3o de agenda, a mesa \"Os riscos e oportunidades da Era Digital para a Cultura\" foi transferida para a pr\u00f3xima quinta-feira (01/08), no mesmo hor\u00e1rio, das 17h \u00e0s 18h, no Audit\u00f3rio Capela Ecum\u00eanica.Modera\u00e7\u00e3o:\u00a0Professor Adair Rocha, Universidade do...",
            "data_publicacao": "29/07/2024 01:33:03",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Conferencia_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Conferencia_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40793-confest-confege-mesa-da-cultura-sera-realizada-dia-01-08.html"
        },
        {
            "id": 40788,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Orienta\u00e7\u00e3o para participar de forma presencial e remota da confer\u00eancia",
            "introducao": "A partir hoje (22/07), o IBGE inicia sua Confer\u00eancia da Era Digital, na UERJ, de 29 de julho a 2 de agosto de 2024. Por meio da participa\u00e7\u00e3o remota ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar as mesas-redondas em todos os dias do evento e receber certificado de...",
            "data_publicacao": "29/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40788-orientacao-para-participar-de-forma-presencial-e-remota-da-conferencia.html"
        },
        {
            "id": 40782,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Agenda IBGE: Confira a programa\u00e7\u00e3o do IBGE para esta semana",
            "introducao": "Agenda IBGE traz a programa\u00e7\u00e3o do instituto para a semana - Foto: Bel Cor\u00e7\u00e3o/Brasil com S O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divulgou hoje (29) a agenda do Instituto para a semana dos dias 29 de julho a 2 de agosto. O documento...",
            "data_publicacao": "29/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40782-agenda-ibge-confira-a-programacao-do-ibge-para-esta-semana.html"
        },
        {
            "id": 40785,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "CONFEST/CONFEGE: Presidente Lula valoriza a confer\u00eancia do IBGE",
            "introducao": "Em liga\u00e7\u00e3o a Marcio Pochmann, o presidente Lula destacou a relev\u00e2ncia do tema da soberania de dados na Confer\u00eancia do IBGE e adiantou a reuni\u00e3o que dever\u00e1 ocorrer para tratar da integra\u00e7\u00e3o dos bancos de dados do governo federal O Presidente da Rep\u00fablica,...",
            "data_publicacao": "27/07/2024 12:01:58",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Posse_Pochmann.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Posse_Pochmann.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40785-confest-confege-presidente-lula-valoriza-a-conferencia-do-ibge.html"
        },
        {
            "id": 40783,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Em parceria com UFPR,USP e UFF, o IBGE prorroga prazo para submiss\u00e3o de resumos para o IV SBIDE",
            "introducao": "O evento \u00e9 gratuito e ser\u00e1 realizado de forma h\u00edbrida. O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) prorrogou at\u00e9 4 de agosto o prazo para submiss\u00e3o de resumos para o IV Simp\u00f3sio Brasileiro de Infraestrutura de Dados Espaciais (IV SBIDE). Em...",
            "data_publicacao": "26/07/2024 02:38:32",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/IV-SBIDE_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/IV-SBIDE_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40783-em-parceria-com-ufpr-e-uff-o-ibge-prorroga-prazo-para-submissao-de-resumos-para-o-iv-simposio-brasileiro-de-infraestrutura-de-dados-espaciais.html"
        },
        {
            "id": 40772,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE abre nesta segunda (29) \u00e0s 8h sua maior Confer\u00eancia Internacional de usu\u00e1rios e produtores de dados",
            "introducao": "Em parceria com a UERJ, Confer\u00eancia reunir\u00e1 500 t\u00e9cnicos e 100 palestrantes do Brasil e do exterior \u00c9 necess\u00e1rio credenciamento para imprensa pelo email comunica@ibge.gov.brA p\u00e1gina da Confer\u00eancia traz a programa\u00e7\u00e3o, locais e informa\u00e7\u00f5es atualizadas...",
            "data_publicacao": "25/07/2024 02:48:12",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Conferencia_Inscricao_HOME.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Conferencia_Inscricao_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40772-ibge-abre-nesta-segunda-29-as-8h-sua-maior-conferencia-internacional-de-usuarios-e-produtores-de-dados.html"
        },
        {
            "id": 40758,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Em 2022, popula\u00e7\u00e3o ocupada no com\u00e9rcio chega a 10,3 milh\u00f5es e supera patamar pr\u00e9-pandemia",
            "introducao": "O setor de hiper e supermercados emprega o maior n\u00famero de pessoas no com\u00e9rcio - Foto: Helena Pontes/Ag\u00eancia IBGE Not\u00edcias Em 2022, a atividade comercial brasileira tinha 1,4 milh\u00e3o de empresas, que ocupavam 10,3 milh\u00f5es de pessoas. Esse contingente caiu...",
            "data_publicacao": "25/07/2024 10:00:00",
            "produto_id": 9075,
            "produtos": "9075|Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio|pesquisa-anual-de-comercio|2029",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/PAC_THUMB_HelenaPontes.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/PAC_HOME_HelenaPontes.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9075",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40758-em-2022-populacao-ocupada-no-comercio-chega-a-10-3-milhoes-e-supera-patamar-pre-pandemia.html"
        },
        {
            "id": 40759,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "IPCA-15 foi de 0,30% em julho",
            "introducao": "O \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15) foi de 0,30% em julho, 0,09 ponto percentual abaixo da taxa de junho (0,39%). Per\u00edodo Taxa Julho de 2024 0,30% Junho de 2024 0,39% Julho de 2023 -0,07% Acumulado no ano 2,82% Acumulado nos...",
            "data_publicacao": "25/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9260,
            "produtos": "9260|\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo 15|indice-nacional-de-precos-ao-consumidor-amplo-15|2213",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPCA15_Release.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPCA15_Release.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9260",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40759-ipca-15-foi-de-0-30-em-julho.html"
        },
        {
            "id": 40761,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Pr\u00e9via da infla\u00e7\u00e3o de julho fica em 0,30%",
            "introducao": "Aumento das passagens a\u00e9reas e dos combust\u00edveis puxaram alta do grupo Transportes - Foto: Licia Rubinstein/Ag\u00eancia IBGE Not\u00edcias A pr\u00e9via da infla\u00e7\u00e3o de julho ficou em 0,30%, ap\u00f3s taxa de 0,39% registrada em junho. O \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao...",
            "data_publicacao": "25/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9260,
            "produtos": "9260|\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo 15|indice-nacional-de-precos-ao-consumidor-amplo-15|2213",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/IPCA15_THUMB_Licia-Rubinstein.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/IPCA15_Home_Licia_Rubinstein.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9260",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40761-previa-da-inflacao-de-julho-fica-em-0-30.html"
        },
        {
            "id": 40763,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Presidente do Banco dos BRICS, Dilma recebe Pochmann no Rio de Janeiro",
            "introducao": "Dilma Roussef recebe Pochmann no Rio de Janeiro para tratar de parcerias entre IBGE e o Banco dos Brics A presidente do Novo Banco do Desenvolvimento (NDB), conhecido como Banco dos Brics, e ex-presidente do Brasil, Dilma Rousseff, recebeu na manh\u00e3 desta...",
            "data_publicacao": "24/07/2024 04:42:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Pochmann-e-Dilma_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Pochmann-e-Dilma_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40763-presidente-do-banco-dos-brics-dilma-recebe-pochmann-no-rio-de-janeiro.html"
        },
        {
            "id": 40751,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "GT 7 da Confer\u00eancia da Era Digital vai discutir desafios e oportunidades do planejamento p\u00fablico",
            "introducao": "Renomados gestores e especialistas em planejamento p\u00fablico discutir\u00e3o, no dia 30 de julho, no Rio de Janeiro, das 14h \u00e0s 17h, os riscos e oportunidades enfrentados pelas \u00e1reas de planejamento do Estado brasileiro em um cen\u00e1rio digital em constante...",
            "data_publicacao": "24/07/2024 10:57:27",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/era-digital-home.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/era-digital-home.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40751-gt-7-da-conferencia-da-era-digital-vai-discutir-desafios-e-oportunidades-do-planejamento-publico.html"
        }
    ]
}