{
    "count": 6011,
    "page": 1,
    "totalPages": 201,
    "nextPage": 2,
    "previousPage": 0,
    "showingFrom": 1,
    "showingTo": 30,
    "items": [
        {
            "id": 40964,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE promove oficina sobre os dados do Censo 2022 para gestores p\u00fablicos e sociedade civil em Manaus (AM)",
            "introducao": "Mais de 40 pessoas, entre pesquisadores, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias e membros da sociedade civil, acompanharam a oficina\u00a0- Foto: IPEM/AM Com a presen\u00e7a de lideran\u00e7as comunit\u00e1rias e representantes de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e da sociedade civil, o Instituto...",
            "data_publicacao": "12/08/2024 05:01:37",
            "produto_id": 22827,
            "produtos": "22827|Censo 2022#3|censo-demografico-2022|2098",
            "editorias": "ibge;censo2020",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Oficina-Censo_thumb.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Oficina-Censo_home.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "22827",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40964-ibge-promove-oficina-sobre-os-dados-do-censo-2022-para-gestores-publicos-e-sociedade-civil-em-manaus-am.html"
        },
        {
            "id": 40934,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Jovens e adultos buscam superar analfabetismo: veja o v\u00eddeo",
            "introducao": "Mais de 11,4 milh\u00f5es de brasileiros acima de 15 anos n\u00e3o sabem ler nem escrever - Foto: M\u00e1rcio Costa A quest\u00e3o do analfabetismo vem sendo investigada desde o primeiro recenseamento realizado no Brasil, em 1872, ainda na \u00e9poca do Imp\u00e9rio. De acordo com os...",
            "data_publicacao": "12/08/2024 10:00:00",
            "produto_id": 22827,
            "produtos": "22827|Censo 2022#3|censo-demografico-2022|2098",
            "editorias": "ibge;censo2020",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/CensoResultado_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/CensoResultado_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "22827",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40934-jovens-e-adultos-buscam-superar-analfabetismo-veja-o-video.html"
        },
        {
            "id": 40931,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Agenda IBGE: Confira as programa\u00e7\u00f5es para a semana dos dias 12 a 16 de agosto",
            "introducao": "Agenda IBGE traz a programa\u00e7\u00e3o do instituto para a semana - Foto: Arte sobre foto de Bel Cor\u00e7\u00e3o/Brasil com S O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divulgou hoje (12) a Agenda do Instituto para a semana dos dias 12 a 16 de agosto. A...",
            "data_publicacao": "12/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40931-agenda-ibge-confira-as-programacoes-para-a-semana-dos-dias-12-a-16-de-agosto.html"
        },
        {
            "id": 40922,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE divulga Carta do Brasil na Era Digital para debate e apoio de usu\u00e1rios e produtores de dados ",
            "introducao": "Confer\u00eancia do IBGE realizada na UERJ se encerrou com apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para constru\u00e7\u00e3o coletiva do Sistema Nacional de Geoci\u00eancias, Estat\u00edsticas e Dados (SINGED) O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) publicou no site...",
            "data_publicacao": "09/08/2024 11:29:05",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40922-ibge-divulga-carta-do-brasil-na-era-digital-para-debate-e-apoio-de-usuarios-e-produtores-de-dados.html"
        },
        {
            "id": 40911,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Gasolina e passagens a\u00e9reas elevam o IPCA de julho para 0,38%",
            "introducao": "F\u00e9rias escolares de julho provocaram alta nos pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas - Foto: Licia Rubinstein/Ag\u00eancia IBGE Not\u00edcias Em julho, o \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) foi a 0,38%, ficando 0,17 ponto percentual (p.p.) mais alto que o de...",
            "data_publicacao": "09/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "9256|\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo|indice-nacional-de-precos-ao-consumidor-amplo|2210;9258|\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor|indice-nacional-de-precos-ao-consumidor|2077",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/IPCA-THUMB-LiciaR.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/IPCA-HOME-LiciaR.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9256, 9258",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40911-gasolina-e-passagens-aereas-elevam-o-ipca-de-julho-para-0-38.html"
        },
        {
            "id": 40909,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "Em julho, IPCA vai a 0,38%",
            "introducao": "O \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA) de julho foi de 0,38%, ficando 0,17 ponto percentual (p.p.) acima da taxa registrada em junho (0,21%). No ano, o IPCA acumula alta de 2,87% e, nos \u00faltimos 12 meses, de 4,50%, acima dos 4,23%...",
            "data_publicacao": "09/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "9256|\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo|indice-nacional-de-precos-ao-consumidor-amplo|2210;9258|\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor|indice-nacional-de-precos-ao-consumidor|2077",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPCA_Release1.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPCA_Release1.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9256, 9258",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40909-em-julho-ipca-vai-a-0-38.html"
        },
        {
            "id": 40920,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "Em julho, \u00cdndice Nacional da Constru\u00e7\u00e3o Civil varia 0,40%",
            "introducao": "O \u00cdndice Nacional da Constru\u00e7\u00e3o Civil (Sinapi) variou 0,40% em julho, ficando 0,16 ponto percentual abaixo do \u00edndice de junho (0,56%) O acumulado nos \u00faltimos 12 meses foi de 2,66%, resultado acima dos 2,49% registrados nos 12 meses imediatamente...",
            "data_publicacao": "09/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9270,
            "produtos": "9270|Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil|sistema-nacional-de-pesquisa-de-custos-e-indices-da-construcao-civil|2079",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/SINAPI_Release.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/SINAPI_Release.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9270",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40920-em-julho-indice-nacional-da-construcao-civil-varia-0-40.html"
        },
        {
            "id": 40916,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Com alta nos materiais e na m\u00e3o de obra, pre\u00e7os da constru\u00e7\u00e3o variam 0,40% em julho",
            "introducao": "Em julho, parcela dos materiais teve alta de 0,30% - Foto: Helena Pontes O \u00cdndice Nacional da Constru\u00e7\u00e3o Civil (Sinapi), divulgado hoje (09) pelo IBGE, apresentou varia\u00e7\u00e3o de 0,40% em julho. A taxa \u00e9 0,16 ponto percentual (p.p.) abaixo do \u00edndice de...",
            "data_publicacao": "09/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9270,
            "produtos": "9270|Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil|sistema-nacional-de-pesquisa-de-custos-e-indices-da-construcao-civil|2079",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/SINAPI_Thumbs_Helena_Pontes.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/SINAPI_Home_Helena_Pontes.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9270",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40916-com-alta-nos-materiais-e-na-mao-de-obra-precos-da-construcao-variam-0-40-em-julho.html"
        },
        {
            "id": 40917,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Presidente Lula convida Pochmann para reuni\u00e3o ministerial em Bras\u00edlia ",
            "introducao": "Foto:\u00a0Fabio Rodrigues-Pozzebom/Ag\u00eancia Brasil O Presidente da Rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, convidou o presidente do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), Marcio Pochmann, para participar da reuni\u00e3o ministerial realizada nesta...",
            "data_publicacao": "08/08/2024 07:27:05",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Lula-reuniao-ministerial_thumb.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Lula-reuniao-ministerial_home.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40917-presidente-lula-convida-pochmann-para-reuniao-ministerial-em-brasilia.html"
        },
        {
            "id": 40913,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Em parceria com Inmetro e IPEM, IBGE divulga em Manaus dados dos registros de nascimentos do Censo Demogr\u00e1fico 2022",
            "introducao": "P\u00fablico acompanhou os resultados de registros de nascimentos na Sede do Instituto de Pesos e Medidas do Estado do Amazonas - Foto: Joelma Cruz O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divulgou nesta quinta-feira, 8, os dados referentes ao...",
            "data_publicacao": "08/08/2024 05:56:11",
            "produto_id": 22827,
            "produtos": "22827|Censo 2022#3|censo-demografico-2022|2098",
            "editorias": "ibge;censo2020",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/EventoManaus_thumb.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/EventoManaus_home.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "22827",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40913-em-parceria-com-inmetro-e-ipem-ibge-divulga-em-manaus-dados-dos-registros-de-nascimentos-do-censo-demografico-2022.html"
        },
        {
            "id": 40899,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Censo 2022: 99,3% das crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos t\u00eam registro de nascimento em cart\u00f3rio",
            "introducao": "Registro de nascimentos em cart\u00f3rio teve cobertura de 99,3% entre as crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade - Foto: Danilo Avanc /SESA-PR Dados do Censo Demogr\u00e1fico 2022 mostram que, 99,3% das crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade tinham registro de nascimento em...",
            "data_publicacao": "08/08/2024 10:00:00",
            "produto_id": 22827,
            "produtos": "22827|Censo 2022#3|censo-demografico-2022|2098",
            "editorias": "ibge;censo2020",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/CENSO_Registros_THUMB_Danilo-Avanci-SESA-PR.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/CENSO_Registros_HOME_Danilo-Avanci-SESA-PR.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "22827",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40899-censo-2022-99-3-das-criancas-com-ate-5-anos-tem-registro-de-nascimento-em-cartorio.html"
        },
        {
            "id": 40887,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "Em junho, ind\u00fastria cresce em oito dos 15 locais pesquisados",
            "introducao": "Em junho de 2024, a produ\u00e7\u00e3o industrial nacional cresceu 4,1% frente a maio, na s\u00e9rie com ajuste sazonal, e oito dos 15 locais pesquisados apresentaram taxas positivas. Os avan\u00e7os mais acentuados foram no Rio Grande do Sul (34,9%) e no Par\u00e1 (9,7%). J\u00e1...",
            "data_publicacao": "08/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9296,
            "produtos": "9296|PIM-PF Regional#pimpf2|pesquisa-industrial-mensal-producao-fisica-regional|2209",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PIM-PF-REGIONAL_Release.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PIM-PF-REGIONAL_Release.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9296",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40887-em-junho-industria-cresce-em-oito-dos-15-locais-pesquisados.html"
        },
        {
            "id": 40894,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Produ\u00e7\u00e3o industrial avan\u00e7a em oito dos 15 locais pesquisados em junho",
            "introducao": "O setor de produtos qu\u00edmicos foi o que mais contribuiu para o resultado positivo da ind\u00fastria do Rio Grande do Sul - Foto: Ag\u00eancia Petrobras Na passagem de maio para junho, a produ\u00e7\u00e3o industrial brasileira cresceu 4,1%, com expans\u00e3o em oito dos 15 locais...",
            "data_publicacao": "08/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9296,
            "produtos": "9296|PIM-PF Regional#pimpf2|pesquisa-industrial-mensal-producao-fisica-regional|2209",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/PIM-Reg-THUMB_AgenciaPetrobras.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/PIM-Reg-HOME_AgenciaPetrobras_1.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9296",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40894-producao-industrial-avanca-em-oito-dos-15-locais-pesquisados-em-junho.html"
        },
        {
            "id": 40865,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Em Manaus, IBGE divulga nesta quinta (08/08) dados nacionais in\u00e9ditos do Censo 2022: Registros de Nascimentos",
            "introducao": "O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divulgar\u00e1 no dia 08 de agosto, \u00e0s 10h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), em Manaus (AM), os resultados do \u201cCenso Demogr\u00e1fico 2022: Registros de Nascimentos - Resultados do Universo\u201d, com informa\u00e7\u00f5es sobre a...",
            "data_publicacao": "05/08/2024 03:04:05",
            "produto_id": 22827,
            "produtos": "22827|Censo 2022#3|censo-demografico-2022|2098",
            "editorias": "ibge;censo2020",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Registros_nascimentos_thumb.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Agncia-Intranet_875x485px_Registros_nascimentos_01.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "22827",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40865-em-manaus-ibge-divulga-nesta-quinta-08-08-dados-nacionais-ineditos-do-censo-2022-registros-de-nascimentos.html"
        },
        {
            "id": 40858,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE divulga Agenda para a semana dos dias 5 a 11 de agosto",
            "introducao": "Agenda IBGE traz a programa\u00e7\u00e3o do instituto para a semana - Foto: Arte sobre foto de\u00a0Bel Cor\u00e7\u00e3o/Brasil com S Divulgada hoje (5), a Agenda IBGE contempla as programa\u00e7\u00f5es do Instituto para a semana do dia 5 a 11 de agosto. O documento traz as reuni\u00f5es...",
            "data_publicacao": "05/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_01\\/Agenda-IBGE_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40858-ibge-divulga-agenda-para-a-semana-dos-dias-5-a-9-de-agosto.html"
        },
        {
            "id": 40862,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Com Carta do Brasil na Era Digital, IBGE encerra Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados",
            "introducao": "Confer\u00eancia chega ao fim com mais de tr\u00eas mil inscritos - Foto: Andr\u00e9 Martins Ap\u00f3s cinco dias, mais de 140 palestrantes, 350 representantes de \u00f3rg\u00e3os e entidades t\u00e9cnicas e da sociedade, 100 horas de debates gravados, seis mesas e 23 grupos de trabalho,...",
            "data_publicacao": "02/08/2024 06:12:24",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Encerramento_HOME_AndreMartins.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Encerramento_HOME_AndreMartins.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40862-com-carta-do-brasil-na-era-digital-ibge-encerra-conferencia-nacional-dos-agentes-produtores-e-usuarios-de-dados.html"
        },
        {
            "id": 40850,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "Produ\u00e7\u00e3o industrial avan\u00e7a 4,1% em junho",
            "introducao": "Em junho de 2024, a produ\u00e7\u00e3o industrial nacional avan\u00e7ou 4,1% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas anterior, na s\u00e9rie com ajuste sazonal, interrompendo, dessa forma, dois meses consecutivos de taxas negativas, per\u00edodo em que acumulou perda de 1,8%. Junho 2024/ Maio...",
            "data_publicacao": "02/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9294,
            "produtos": "9294|PIM-PF Brasil#pimpf1|pesquisa-industrial-mensal-producao-fisica-brasil|2209",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PIM-PF-BR_Release1.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PIM-PF-BR_Release1.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9294",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40850-producao-industrial-avanca-4-1-em-junho.html"
        },
        {
            "id": 40851,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Produ\u00e7\u00e3o industrial avan\u00e7a 4,1% em junho, resultado positivo mais intenso desde julho de 2020",
            "introducao": "Atividade de produtos derivados de petr\u00f3leo e biocombust\u00edveis acumula ganhos de 6,2% em dois meses consecutivos de expans\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o - Foto: Andr\u00e9 Motta de Souza/Ag\u00eancia Petrobras Na passagem de maio para junho, a produ\u00e7\u00e3o industrial do pa\u00eds avan\u00e7ou...",
            "data_publicacao": "02/08/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9294,
            "produtos": "9294|PIM-PF Brasil#pimpf1|pesquisa-industrial-mensal-producao-fisica-brasil|2209",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/PIM-PF_Thumb_Andr-Motta-de-Souza-AgPetrobras.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_08\\/PIM-PF_Home_Andr-Motta-de-Souza-AgPetrobras.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9294",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40851-producao-industrial-avanca-4-1-em-junho-resultado-positivo-mais-intenso-desde-julho-de-2020.html"
        },
        {
            "id": 40849,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: pesquisadores discutem comunica\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o no uso de dados e intelig\u00eancia artificial",
            "introducao": "Capela Ecum\u00eanica recebe mesa sobre comunica\u00e7\u00e3o transversal digital e os riscos e oportunidades para produtores e usu\u00e1rios na Era Digital - Foto: Juliana Eul\u00e1lio A prote\u00e7\u00e3o de dados, a preocupa\u00e7\u00e3o ambiental no desenvolvimento de softwares e os riscos do...",
            "data_publicacao": "01/08/2024 07:41:04",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Mesa_THUMB_Juliana-Eulalio.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/Mesa_HOME_Juliana-Eulalio.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40849-conferencia-da-era-digital-pesquisadores-discutem-comunicacao-e-disseminacao-no-uso-de-dados-e-inteligencia-artificial.html"
        },
        {
            "id": 40848,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE divulga agenda do encerramento, amanh\u00e3, 02 de agosto, da Confer\u00eancia da Era Digital",
            "introducao": "O IBGE encerra nesta sexta-feira, 02 de agosto, a Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, que reuniu palestrantes do Brasil e do exterior, al\u00e9m dos t\u00e9cnicos do Instituto, com a apresenta\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios das reflex\u00f5es e...",
            "data_publicacao": "01/08/2024 04:29:52",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/img_fim_conferencia_intranet.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_08\\/Confest-Confege\\/img_fim_conferencia_intranet.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40848-ibge-divulga-agenda-do-encerramento-amanha-02-de-agosto-da-conferencia-da-era-digital.html"
        },
        {
            "id": 40846,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: GTs discutem Comunica\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o e Letramento nesta quinta-feira, \u00e0s 14h",
            "introducao": "Sete Grupos de Trabalho realizam debates sobre Tecnologia e Dados nesta quarta-feira (31) No quarto dia da Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, organizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) em parceria...",
            "data_publicacao": "01/08/2024 01:21:57",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40846-conferencia-da-era-digital-gts-discutem-comunicacao-disseminacao-e-letramento-nesta-quinta-feira-as-14h.html"
        },
        {
            "id": 40841,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: Tecnologia deve contribuir para maior qualifica\u00e7\u00e3o, interoperabilidade e comparabilidade dos dados",
            "introducao": "A obten\u00e7\u00e3o de dados mais qualificados, a interoperabilidade das bases de dados e a comparabilidade das informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o esfor\u00e7os globais que v\u00eam sendo empreendidos por Institutos Nacionais de Estat\u00edsticas (INEs) de diferentes pa\u00edses e por organismos como...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 05:04:14",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Tecnologia_THUMB_Andr.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Tecnologia_HOME-Andr.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40841-conferencia-da-era-digital-tecnologia-deve-contribuir-para-maior-qualificacao-interoperabilidade-e-comparabilidade-dos-dados.html"
        },
        {
            "id": 40811,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "PNAD Cont\u00ednua: taxa de desocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 6,9% e taxa de subutiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de 16,4% no trimestre encerrado em junho",
            "introducao": "A taxa de desocupa\u00e7\u00e3o (6,9%) no trimestre encerrado em junho de 2024 recuou um ponto percentual (p.p.) frente ao trimestre de janeiro a mar\u00e7o de 2024 (7,9%) e caiu 1,1 p.p. ante o mesmo trimestre m\u00f3vel de 2023 (8,0%). Essa foi a menor taxa de desocupa\u00e7\u00e3o...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9171,
            "produtos": "9171|Divulga\u00e7\u00e3o mensal#pnadc1|pesquisa-nacional-por-amostra-de-domicilios-continua-mensal|2511",
            "editorias": "sociais",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PNAD_C_Mensal_Release.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/PNAD_C_Mensal_Release.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9171",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40811-pnad-continua-taxa-de-desocupacao-e-de-6-9-e-taxa-de-subutilizacao-e-de-16-4-no-trimestre-encerrado-em-junho.html"
        },
        {
            "id": 40814,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Taxa de desocupa\u00e7\u00e3o cai para 6,9% com novo recorde no n\u00famero de pessoas trabalhando",
            "introducao": "Alta da ocupa\u00e7\u00e3o foi puxada pelo Com\u00e9rcio, pela Educa\u00e7\u00e3o e pela atividade de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - Foto: Helena Pontes/Ag\u00eancia IBGE Not\u00edcias No trimestre encerrado em junho de 2024, a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o caiu para 6,9%, a menor taxa para um...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9171,
            "produtos": "9171|Divulga\u00e7\u00e3o mensal#pnadc1|pesquisa-nacional-por-amostra-de-domicilios-continua-mensal|2511",
            "editorias": "sociais",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_sociais\\/2024_07\\/PNADC_Helena_Pontes_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_sociais\\/2024_07\\/PNADC_Helena_Pontes_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9171",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40814-taxa-de-desocupacao-cai-para-6-9-com-novo-recorde-no-numero-de-pessoas-trabalhando.html"
        },
        {
            "id": 40817,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: sete Grupos de Trabalho realizam debates sobre Tecnologia e Dados nesta quarta-feira, \u00e0s 14h",
            "introducao": "Sete Grupos de Trabalho realizam debates sobre Tecnologia e Dados nesta quarta-feira (31) No terceiro dia da Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, organizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) em...",
            "data_publicacao": "31/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40817-conferencia-da-era-digital-sete-grupos-de-trabalho-realizam-debates-sobre-tecnologia-e-dados-nesta-quarta-feira-as-14h.html"
        },
        {
            "id": 40815,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE debate governan\u00e7a do SINGED durante Confer\u00eancia da Era Digital ",
            "introducao": "Mesa debate governan\u00e7a do Sistema Nacional Soberano de Geoci\u00eancia, Estat\u00edsticas e Dados (SINGED) - Foto: Andr\u00e9 Martins A governan\u00e7a do Sistema Nacional Soberano de Geoci\u00eancia, Estat\u00edsticas e Dados (SINGED) foi o tema principal da mesa \u201cA Era Digital e...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 05:28:24",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Governanca_THUMB_Andr-Martins.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Governanca_HOME_Andr-Martins.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40815-ibge-debate-governanca-do-singed-durante-conferencia-da-era-digital.html"
        },
        {
            "id": 40810,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Confer\u00eancia da Era Digital: oito Grupos de Trabalho iniciam debates sobre SINGED e desenvolvimento regional nesta ter\u00e7a-feira, \u00e0s 14h",
            "introducao": "Oito grupo de trabalhos da Confer\u00eancia da Era Digital iniciam debates nesta ter\u00e7a (30) No segundo dia da Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de Dados, organizada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) em parceria...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 12:31:49",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_06\\/Banner_Conferncia.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40810-conferencia-da-era-digital-oito-grupos-de-trabalho-iniciam-debates-sobre-singed-e-desenvolvimento-regional-nesta-terca-feira-as-14h.html"
        },
        {
            "id": 40797,
            "tipo": "Release",
            "titulo": "\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Produtor (IPP) \u00e9 de 1,28% em junho",
            "introducao": "Em junho de 2024, os pre\u00e7os da ind\u00fastria cresceram 1,28% frente a maio, alta superior \u00e0 observada na compara\u00e7\u00e3o entre maio e abril, quando foi de 0,36%. \u00c9 o quinto resultado positivo seguido nesse indicador. Nessa compara\u00e7\u00e3o, 19 das 24 atividades...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9282,
            "produtos": "9282|\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Produtor - Ind\u00fastrias Extrativas e de Transforma\u00e7\u00e3o|indice-de-precos-ao-produtor-industrias-extrativas-e-de-transformacao|2081",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPP_Release.png\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/releases\\/IPP_Release.png\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9282",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-sala-de-imprensa/2013-agencia-de-noticias/releases/40797-indice-de-precos-ao-produtor-ipp-e-de-1-28-em-junho.html"
        },
        {
            "id": 40801,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "Pre\u00e7os da ind\u00fastria crescem 1,28% em junho, quinto m\u00eas consecutivo com alta",
            "introducao": "Setor de alimentos marcou, em junho, terceira alta nos pre\u00e7os consecutivas - Foto: Jonathan-Campos/AEN Os pre\u00e7os da ind\u00fastria nacional cresceram 1,28% em junho na compara\u00e7\u00e3o com o resultado de maio, que havia sido de 0,36%. O resultado foi o quinto...",
            "data_publicacao": "30/07/2024 09:00:00",
            "produto_id": 9282,
            "produtos": "9282|\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Produtor - Ind\u00fastrias Extrativas e de Transforma\u00e7\u00e3o|indice-de-precos-ao-produtor-industrias-extrativas-e-de-transformacao|2081",
            "editorias": "economicas",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/IPP_THUMB_Jonathan-Campos-AEN.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/estatisticas_economicas\\/2024_07\\/IPP_HOME_Jonathan-Campos-AEN.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "9282",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40801-precos-da-industria-crescem-1-28-em-junho-quinto-mes-consecutivo-com-alta.html"
        },
        {
            "id": 40802,
            "tipo": "Not\u00edcia",
            "titulo": "IBGE abre Confer\u00eancia da Era Digital para debater soberania de dados e consolida\u00e7\u00e3o do SINGED",
            "introducao": "Coral do IBGE canta o Hino Nacional na abertura da confer\u00eancia - Foto: Juliana Eul\u00e1lio/IBGE O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) deu in\u00edcio na manh\u00e3 desta segunda-feira, 29, \u00e0 Confer\u00eancia Nacional dos Agentes Produtores e Usu\u00e1rios de...",
            "data_publicacao": "29/07/2024 07:00:00",
            "produto_id": 0,
            "produtos": "",
            "editorias": "ibge",
            "imagens": "{\"image_intro\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Confest-Confege-29_THUMB.jpg\",\"float_intro\":\"\",\"image_intro_alt\":\"\",\"image_intro_caption\":\"\",\"image_fulltext\":\"images\\/agenciadenoticias\\/ibge\\/2024_07\\/Confest-Confege\\/Confest-Confege-29_HOME.jpg\",\"float_fulltext\":\"\",\"image_fulltext_alt\":\"\",\"image_fulltext_caption\":\"\"}",
            "produtos_relacionados": "",
            "destaque": true,
            "link": "http://agenciadenoticias.ibge.gov.br/agencia-noticias/2012-agencia-de-noticias/noticias/40802-ibge-abre-conferencia-da-era-digital-para-debater-soberania-de-dados-e-consolidacao-do-singed.html"
        }
    ]
}